瑞士：住8樓以上跳樓自殺多

瑞士：住8樓以上跳樓自殺多

曾繁光

上文提及的2013年瑞士伯恩大學研究顯示，居住高層比住低層的人更易跳樓自殺，居住地下及一樓跳樓自殺的男性，佔總自殺個案的19%、女性為23%；而住八樓以上跳樓的男性，佔自殺個案27%，女性佔31%。

相關新聞：加國：居25樓以上病發零存活

專家：都市化令人更易患病

精神專科醫生曾繁光指出，香港並沒有相關研究足以證明居住樓層與精神健康有關，「有英國研究顯示喺上世紀七、八十年代，住喺高樓大廈更易有情緒問題，但因為佢哋本身喺健康上需要政府照顧，先被調上高樓，所以無法咁簡單就推論高樓同情緒病有關，反而係都市化就令更多人患上情緒病」。

曾解釋，樓宇高度以外，不同的社會、經濟狀況對精神健康有更大影響，「生活壓力大，社會過份講求競爭力，逼都市人不斷生產，工作過程刻板亦會令人情緒唔好」。他解釋，都市人患上精神或情緒病，絕非單一原因，由生活、工作、食物，乃至小時候所接受的教養方式，都會影響精神健康。

對於住在高樓大廈容易令人產生跳樓的傾向，曾繁光認為，自殺的方法並非取決於居住樓層，反而是不同地方人們所能接觸的自殺方法，「住平房嘅人會選擇跳橋，農村會選吞食農藥，美國吞槍等，唔代表住高樓，自殺嘅風險會大咗」。

相反，住得較高，景觀開揚一點，又會否令人心曠神怡，減低自殺率？曾繁光表示，對於精神病患者來說，開揚景觀亦可能看成「咁靚嘅景，但我咁冇用，一切都冇意思……住得高都未必可以減少精神問題，有焦慮症者反而會擔憂：我一陣點落返去？」

上一則
上一則
香港樓宇沖天建 住得高，身體好？

下一則
下一則
加國：居25樓以上病發零存活

加國：居25樓以上病發零存活
60樓住戶：最怕停電及火警
環團：座向更影響空氣質素
香港樓宇沖天建 住得高，身體好？

住3樓以下跳樓受傷多

智商之鬼

漁民海上遇險多

全香港也是癡線佬

的士狗炒車多

塞車因爲車多

我睇咗啲咩？

駕車司機車禍多

我只係知如果住得太高
收工時間番到屋企時如果急屎嘅話會好痛苦，由其見到啲友明明企喺panel前面
但掛住睇電話，道門開左都唔去撳制close door嗰陣

結論： 想自殺嘅人會自殺

近海吃魚， 住林吃熊掌

魚與熊掌 不可兼得

瑞士應該9成係8層樓以下

孟母三遷

驚個仔針就搬去地牢

舞廳小姐多

近廚得食